<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<Module>
    <ModulePrefs title="Logo Writer Online" description="Remake of Logo Writer" author="Danil Kolikov"/>
    <Content type="html" preferred_height="480" preferred_width="640">
        <![CDATA[
       <html>
	<head>
		<meta charset = "UTF-8">
		<title>Logo</title>
		<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://cdn.rawgit.com/danilkolikov/logowriter/master/logo.css">
		<script src = "https://cdn.rawgit.com/danilkolikov/logowriter/master/logo.js"></script>
		<script src = "https://cdn.rawgit.com/danilkolikov/logowriter/master/cmd.js"></script>
		<script src = "https://cdn.rawgit.com/danilkolikov/logowriter/master/shapes.js"></script>
	</head>
	<body onload = "init()">
		<!-- Экран справки -->
		<div id = "helpText" hidden>
			<!-- Текст для экрана справки -->
			<div id = "1st">
				<div class = "highlight">Оглавление</div>
				<br>
				<div class = "mItem" onclick = "changeHelpWindow(1)">&nbsp;О языке</div>
				<div class = "mItem" onclick = "changeHelpWindow(2)">&nbsp;Типы данных</div>
				<div class = "mItem" onclick = "changeHelpWindow(3)">&nbsp;Переменные</div>
				<div class = "mItem" onclick = "changeHelpWindow(4)">&nbsp;Процедуры</div>
				<div class = "mItem" onclick = "changeHelpWindow(5)">&nbsp;Команды</div>
				<div class = "mItem" onclick = "changeHelpWindow(6)">&nbsp;О программе</div>
				<br>
			</div>
			<div id = "2nd">
				<div class = "highlight">О языке</div><br>
				Язык программирования LOGO был разработан в 1972 г. американским ученым
				С. Пейпертом и предназначался для обучения детей основам программирования.
				Во многих странах LOGO признан одним из лучших языков для школьников,
				начинающих знакомиться с программированием. <br> <br>
				Для написания программ на этом языке, нужно знать что такое команда и параметр
				команды. <br> <i>Команда</i> - одно предложение на языке Logo для указания
				действия черепашке. <br> <i>Параметр команды</i> - специальный символ, набор
				символов или число для уточнения действия команды <br><br>
				<i>Правило написания команды</i> - на первом месте ставится имя команды, за
				ним через пробел, если это необходимо, параметры. Например: <br><br>
				&nbsp; ВПЕРЕД 10 - команда для черепашки "Сделать 10 шагов вперед".
				(ВПЕРЕД - команда, 10 - параметр) <br><br>
				&nbsp; ДОМОЙ - "Вернуться домой" (ДОМОЙ - команда без параметров) <br><br>
				&nbsp; ПОВТОРИ 10 [ЛЕВ 20] - "Повтори 10 раз поворот налево на 20 градусов".
				(ПОВТОРИ - команда, 10 и [ЛЕВ 20] - параметры<br>
			</div>
			<div id = "3rd">
				<div class = "highlight">Типы данных</div><br>
				Многие языки программирования могут обрабатывать данные нескольких типов,
				 например числа или буквы, и Logo не исключение. <br>
				Параметры команд в лого могут быть разных видов. Это могут быть числа, слова,
				списки или логические значения. Обо всем по порядку. <br><br>
				<i>Числа</i> задаются при помощи цифр, как и в реальной жизни (Например, 14 или 27).
				Команд, использующих числа как параметры, довольно много: от команд для перемещения
				черепашки (ВПЕРЕД, НАЗАД) до команд, проигрывающих звуки (TONE) <br><br>
				Чтобы задать <i>слово</i>, необходимо написать двойные кавычки " и затем само слово.
				Учтите, что слово начинается со знака " и заканчивается перед знаком пробела. Например,
				команда "HELLO создаст строку, содеражащую символы HELLO. Слова используются в некоторых
				командах, например PRINT "HELLO выведет на экран слово HELLO <br><br>
				<i>Списки</i> используются не так часто, как числа, но также полезны. Список - это список
				команд, чисел или строк, заключенных в квадратные скобки, например так: [ВПЕРЕД 10 ЛЕВ 20].
				Список используется в команде ПОВТОРИ: ПОВТОРИ 4 [ВПЕРЕД 40 ВП 90] <br><br>
				<i>Логические значения</i> могут быть двух видов: истина и ложь. Задать их можно либо при
				помощи логических операций (больше, меньше, равно) или при помощи команд "ИСТИНА" и "ЛОЖЬ"
				<br>
			</div>
			<div id = "4th">
				<div class = "highlight">Переменные</div><br>
				Наверное вы уже заметили, что в командах мы использовали только конкретные значения:
				конкретные числа, слова или списки. Но что если нам нужно изменять эти значения по
				мере выполнения программы? Необходимо использовать так называемые переменные.<br><br>
				<i>Переменная</i> - объект в программе, значение которого может изменяться самой
				программой. <br><br>
				Переменная должна всегда иметь имя, чтобы мы могли как то к ней обратиться и использовать
				её значение. Запомните <br>
				<i>Правило записи переменной</i> - имя переменной задается последовательностью букв
				английского языка и цифр и начинается с буквы. Имя не должно совпадать с именами команд
				и используемых в программе процедур. <br><br>
				Чтобы создать переменную, необходимо использовать команду MAKE: <br>
				MAKE (Имя переменной) (Значение) <br>
				Имя переменной - слово, а значение может быть любым. Например, <br><br>
				MAKE "DLINA 100 - создаст пременную DLINA со значением 100 <br><br>
				MAKE "NAME "VASYA - создаст переменную NAME со значением VASYA <br><br>
				Чтобы получить значение переменной, нужно использовать знак двоеточия : <br><br>
				ВПЕРЕД :DLINE - сделает столько шагов, сколько записано в переменной DLINA <br><br>
				ЛЕВ :UGOL - повернет налево на столько градусов, сколько записано в переменной UGOL <br><br>
				MAKE "DLINA :DLINA + 10 - Увеличит значение переменной DLINA на 10 <br>
			</div>

			<div id = "5th">
				<div class = "highlight">Процедуры</div>
				<br>
				В Logo имеется множество встроенных команд, но согласитесь, что их недостаточно.
				Если с рисованием прямых не возникает вопросов, то чтобы нарисовать круг, нужно
				написать несколько команд, а это не совсем удобно, когда необходимо нарисовать
				много разных кругов подряд. Для того, чтобы заменить несколько команд одной, в Logo
				существую процедуры. <br> <br>
				<i>Процедура</i> - алгоритм, записанный по определенным правилами и имеющий имя <br>
				Все процедуры описываются на <i>изнанке</i> - листе, содержащим процедуры и позволяющем
				их редактировать. Изнанка открывается нажатием сочетания клавиш Ctrl + F или кликом по
				полю для рисования.<br> <br>
				Все процедуры в Logo описываются следующим образом: <br> <br>
				TO имя процедуры <br>
				&nbsp;&nbsp;&nbsp;тело процедуры <br>
				END <br> <br>
				Указанное имя процедуры можно в дальнейшем использовать как команду на лицевой стороне.  <br><br>
				Процедура, рисующая круг, выглядит следующим образом: <br><br>
				TO CIRCLE <br>
				&nbsp;&nbsp;&nbsp;ПОВТОРИ 360 [ ВПЕРЕД 1 ПР 1 ] <br>
				END <br><br>
				После её описания на изнанке, команду CIRCLE можно использовать на лицевой стороне для
				рисования круга. <br><br>
				Но и эта функция далеко не универсальна. Предположим, что нам надо нарисовать 10 кругов
				разного радиуса. Для этого нам придется делать 10 разных процедур, а это слишком сложно.
				Чтобы упростить решение таких задач, в Logo есть процедуры с параметром. От обычных процедур
				они отличаются тем, что для их вызова нужно указать не только имя процедуры, но еще и несколько
				параметров (как и со стандартными командами Logo, такими как ВПЕРЕД, ПОВТОР и т. д.) <br>
				Чтобы описать процедуру с параметром, необходимо при её описании в строке с TO через двоеточия
				указать несколько переменных, которые будут получать значения при вызова процедуры: <br><br>
				TO имя процедуры :ПЕРЕМЕННАЯ1 :ПЕРЕМЕННАЯ 2 <br>
				&nbsp;&nbsp;&nbsp;тело процедуры<br>
				END <br><br>
				Важно, чтобы при вызове процедуры количество параметров совпадало с числом параетров, описанных при создании процедуры <br>
				В дальнейшем к переменным, указанным в этой строке, можно будет обращаться как к обычным переменным -
				при помощи двоеточий. Усовершенствум процедуру, рисующую круг: <br><br>
				TO CIRCLE :R <br>
				&nbsp;&nbsp;&nbsp;ПОВТОРИ 360 [ ВПЕРЕД :R ПР 1 ] <br>
				END<br><br>
				Теперь чтобы нарисовать круг, можно будет использовать команду CIRCLE с параметром, обозначающим радиус
				круга. Например, команды CIRCLE 1 и CIRCLE 2 нарисуют круги с разными радиусами.
			</div>

			<div id = "6th">
				<div class = "highlight">Команды</div>
				<br> Описание команды дается в следующем виде: <br>
				&nbsp;Названия команды + параметры (тип) - что делает
				<br>
				<br> <i>Команды для рисования</i>
				<ul>
					<li>FORWARD, FD, ВПЕРЕД, ВП  +  N (число) - переместиться вперед на N шагов</li>
					<li>BACK, BK, НАЗАД, НД  +  N (число) - переместиться назад на N шагов</li>
					<li>RIGHT, RD, ПР + N (число) - поворот направо на N градусов</li>
					<li>LEFT, LT, ЛЕВ + N (число) - поворот налево на N градусов</li>
					<li>PU - поднять перо</li>
					<li>PD - опустить перо</li>
					<li>PE - заменить перо на ластик</li>
					<li>CLEAN - очистить экран</li>
					<li>HOME - вернуться в исходную точку</li>
					<li>CG - очистить экран и вернуться в исходную точку</li>
					<li>RG - очистить экран, вернуться в исходную точку и принять исходную форму</li>
					<li>SETC + N (число) - установить цвет пера N</li>
					<li>SETBG + N (число) - установить цвет фона N</li>
					<li>FILL - Закрасить замкнутый контур текущим цветом</li>
					<li>SETSH + N (число) - установить форму N</li>
					<li>STAMP - Поставить штамп</li>
				</ul>
				<i>Управляющие конструкции</i>
				<ul>
					<li>RUN + A (список) - выполнить команды из списка А</li>
					<li>REPEAT, ПОВТОРИ + N (число) + A (список) - выполнить N раз команды из списка А</li>
					<li>IF, ЕСЛИ + F (логическое значение) + A (список) - если F - истина, выполнить команды из списка А</li>
					<li>IFELSE, ЕСЛИИНАЧЕ + F (логическое значение) + A (список) + B (список) - если
						F - истина, выполнить команды из списка А, иначе - из списка В</li>
					<li>WAIT, ЖДИ + N (число) - пауза</li>
					<li>MAKE + S (слово) + А (что угодно) - создает переменную с именем S и значением А</li>
					<li>TO ... END - создание процедуры на изнанке</li>
				</ul>
				<i>Ввод / Вывод</i>
				<ul>
					<li>READCHAR - считать символ с клавиатуры. Возвращает слово</li>
					<li>READLIST - считывать символы с клавиатуры до нажатия клавиши ENTER. Возвращает список</li>
					<li>PRINT + A (что угодно) - вывести значение А на экран</li>
					<li>CT - стереть весь текст с экрана</li>
				</ul>
				<i>Математические и логические операторы</i>
				<ul>
					<li>Для двух чисел:
						<ul>
							<li> +  - возвращает сумму чисел</li>
							<li> -  - возвращет разность чисел</li>
							<li> *  - возвращает произведение чисел</li>
							<li> /  - возвращает частное чисел</li>
							<li> &gt;  - возвращает ИСТИНА, если первое число больше второго</li>
							<li> &lt;  - возвращает ИСТИНА, если первое число меньше второго</li>
						</ul>
					</li> <br>
					<li> "S (что угодно) - возвращает строку S</li>
					<li> :S (строка) - возвращает значение переменной с именем S</li> <br>
					<li> А (что угодно) = В (что угодно) - возвращает ИСТИНА, если А = В </li>
					<li> NOT, НЕ + F (логическое значение) - возвращает ИСТИНА, если F - ЛОЖЬ, и наоборот</li>
					<li> AND, И + А (логическое значение) + В (логическое значение) - возвращает ИСТИНА, если А и Б - ИСТИНА</li>
					<li> OR, ИЛИ + А (логическое значение) + В (логическое значение) - возвращает ИСТИНА, если А или Б - ИСТИНА</li>
				</ul>
				<i>Служебные команды</i>
				<ul>
					<li>TONE + F (число) + L (число) - звуковой сигнал частотой F длительностью L </li>
					<li>NAMEPAGE, NP + S (строка) - сохраняет текущий документ как S.log</li>
					<li>SHAPES - открывает лист с формами</li>
					<li>DOS - закрывает окно с программой</li>
				</ul>
			</div>

			<div id = "7th">
				<div class = "highlight">О программе</div>
				<br>
				Эта программа является переработанной и улучшенной версией старого LogoWriter-а.
				Она написана на JavaScript, и поэтому может быть запущена на любой ОС без использования DosBox.
				Полная работоспособность гарантирована для Google Chrome, в Mozilla Firefox не работают некоторые функции.
				<br>
				От LogoWriter программа отличается тем, что добавлена навигация с помощью мышки - клик на поле для ввода команд
				возвращает в предыдущее окно, а клик по полю для рисования открывает изнанку. Кроме того, сохранена
				возможность управления с помощью клавиатуры: <br>
				<ul>
					<li> Esc - возвращает в предыдущее окно</li>
					<li> Ctlr + F - открывает изнанку</li>
					<li> Ctrl + S - останавливает рисование</li>
				</ul>
				<br>
				<div class = "highlight">Сохранение и загрузка</div>
				<br>
				Команда NAMEPAGE (NP) сохраняет текующую страницу в файл с расширением *.LOG . В Mozilla Firefox
				файл получает расширение *.PART, и чтобы загрузить его в программу, необходимо сменить расширение
				на *.LOG . Для загрузки файла в программу, перетащите его на экран оглавления и отпустите.
				<br><br>
				<div class = "highlight"> Благодарности</div>
				<br>
				Особую благодарность выражаю Дмитрию Чербаджи за помощь в создании форм для черепашки
				<br><br>
				<div class = "highlight"> Слово автора</div>
				<br>
				Эта программа не только сделана с любовью, это один из моих первых проектов. Поэтому она может
				содержать различные ошибки. Во избежание их работайте в Google Chrome, но если они все-таки появились,
				отправьте мне отчет об ошибке:
				<ol>
					<li>Откройте консоль разработчика (CTRL +SHIFT + J в Google Chrome)</li>
					<li>Сделайте фото экрана с видимой консолью и с кодом вашей программы в LOGO</li>
					<li>Отправьте снимок и код с изнанки (если такой есть) по адресу
						<a href="mailto:danilkolikov@gmail.com?Subject=LOGO&Body=Здравствуйте, Данил Коликов" style="color: #a800a8">DanilKolikov@gmail.com</a></li>
				</ol>
				<br>
				Надеюсь, что работа в моей программе принесет вам много удовольствия. <br>
				Искренне ваш, <br>
				Данил Коликов
				<div style = "text-align: right">7 апреля 2013 года</div>
			</div>
			<div id = "nav">
				<br>
				<table style = "width: 640px">
					<tr>
						<td>Назад</td>
						<td>Меню</td>
						<td>Вперед</td>
					</tr>
				</table>
				<br><br>
			</div>
		</div>
		<div id = "help" class = "window">
			<br>
		</div>
		<!-- Заголовок -->

		<div class = "highlight" id="backC" hidden>Изнанка</div>
		<div id = "caption"></div>
		<!-- Оглавление -->

		<div id = "welcome" class = "window">
			<br>
			Выберите необходимый пункт мышкой. Для загрузки файла в
			программу, перетащите его на этот экран
			<br><br>
			<div class = "image" onclick = "changeWindow(2, 1)">&nbsp;
				<canvas width = "32" height = "32" id = "inp"></canvas>  Новая страница</div>
			<div class = "image" onclick = "changeWindow(6, 1)">&nbsp;
				<canvas width = "32" height = "32" id = "ishp"></canvas> Формы</div>
			<div class = "image" hidden>&nbsp;
				<canvas width = "32" height = "32" id = "iset"></canvas> Настройки (Coming soon)</div>
			<div class = "image" onclick = "changeWindow(4, 1)"> &nbsp;
				<canvas width = "32" height = "32" id = "ihlp"></canvas> Справка</div>
			<br>
		</div>

		<!-- Формы -->

		<div id = "shp" class = "window">
			<br>
			<table id = "shapeList"></table>
		</div>

		<!-- Редактор форм -->

		<div id = "shpEdit" class = "window">
			<br>
			<div style = "position: absolute; width: 120px; text-align: center; margin-top: 144px">
				<div style = "position: absolute; width: 60px; margin-top: 3px" id = "id">12</div>
				<canvas height = 32 width = 32 id = "littleCanvas" style = "margin: 0 auto"></canvas>
			</div>
			<table id = "shapeMaker"></table>
			<br>
		</div>

		<!-- Настройки -->

		<div id = "settings" class = "window">
			А здесь - настройки
		</div>

		<!-- Изнанка -->

		<div id="back" class = "window">
			<textarea id="back-text" value=""></textarea>
		</div>

		<!-- Лицевая сторона -->

		<div id="face" class = "window">
			<textarea id = "textlayer" disabled></textarea>
			<canvas width = "640" height = "380" id = "overlay" onclick = "changeWindow(3, 2)"></canvas>
			<canvas width = "640" height = "380" id = "canvas"></canvas>
		</div>

		<!-- Поле для команд с полоской-->
		<div id = "input" class = "window" style = "margin-top: 400px; height: 80px; overflow-y: hidden">
			<div class = "highlight"></div>
			<ul id = "text">
				<li contenteditable="true"></li>
			</ul>
		</div>
		<!-- Заставка -->

		<div id = "splash" class = "window" onclick = "changeWindow(1, 0)">
			<img src = "https://cdn.rawgit.com/danilkolikov/logowriter/master/splash.png">
		</div>

		<!-- Для сохранения -->
		<a id = "saveFile" hidden></a>


		<script src="https://cdn.rawgit.com/danilkolikov/logowriter/master/shell.js"></script>


		<script src = "https://cdn.rawgit.com/danilkolikov/logowriter/master/shapeMaker.js"></script>
		<input type = "button" onclick = "makeAlert()" value = "Готово" hidden>
	</body>
</html>
     ]]>
    </Content>
</Module>